{
  "questions": [
    {
      "id": "dynamo1a2b3c4d5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 1,
      "question": "O que é Amazon DynamoDB?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Serviço de armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Serviço de banco de dados relacional"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Serviço de banco de dados NoSQL rápido e flexível"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Serviço de computação sem servidor"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo6e7f8g9h0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a principal característica do Amazon DynamoDB?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Alta latência"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Latência de milissegundos de um dígito em qualquer escala"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Computação sem servidor"
        }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "dynamo1i2j3k4l5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Quais tipos de dados são suportados pelo Amazon DynamoDB?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Documentos e chave-valor"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Relacionais e chave-valor"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Documentos e relacionais"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Chave-valor e gráficos"
        }
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "id": "dynamo6m7n8o9p0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 3,
      "question": "Qual é a vantagem do Amazon DynamoDB Streams?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Computação sem servidor"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Captura de alterações em tabelas DynamoDB em tempo real"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Gerenciamento de bancos de dados relacionais"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo1q2r3s4t5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 3,
      "question": "Qual é a principal característica do Amazon DynamoDB Accelerator (DAX)?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Aumentar a segurança"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Melhorar a escalabilidade de leitura"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Reduzir a latência de leitura"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Melhorar a interface do usuário"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo6u7v8w9x0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a finalidade do Amazon DynamoDB Global Tables?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Armazenar dados em uma única região"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Armazenar dados em múltiplas regiões para alta disponibilidade e redundância"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Gerenciar redes virtuais"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Prover alta disponibilidade e redundância"
        }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "dynamo1a2b3c4d5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 1,
      "question": "Qual é o benefício do uso do Amazon DynamoDB para armazenamento de dados?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Alta latência"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Baixo desempenho"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Flexibilidade e escalabilidade"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Custo alto"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo6e7f8g9h0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a diferença entre o Amazon DynamoDB e o Amazon RDS?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "DynamoDB é um banco de dados relacional, enquanto RDS é um banco de dados NoSQL"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "DynamoDB é um banco de dados NoSQL, enquanto RDS é um banco de dados relacional"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "DynamoDB é um serviço de armazenamento de objetos, enquanto RDS é um serviço de banco de dados"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "DynamoDB é um serviço de computação sem servidor, enquanto RDS é um serviço de banco de dados"
        }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "dynamo1i2j3k4l5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 3,
      "question": "Qual é o benefício do uso do Amazon DynamoDB Streams?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Captura de alterações em tabelas DynamoDB em tempo real"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Computação sem servidor"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Gerenciamento de bancos de dados relacionais"
        }
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "id": "dynamo6m7n8o9p0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 3,
      "question": "Qual é a finalidade do Amazon DynamoDB Accelerator (DAX)?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Aumentar a segurança"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Melhorar a escalabilidade de leitura"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Reduzir a latência de leitura"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Melhorar a interface do usuário"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo1q2r3s4t5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a vantagem do uso do Amazon DynamoDB para armazenamento de dados em tempo real?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Alta latência"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Baixo desempenho"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Flexibilidade e escalabilidade"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Custo alto"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo6u7v8w9x0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a finalidade do Amazon DynamoDB Global Tables?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Armazenar dados em uma única região"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Armazenar dados em múltiplas regiões para alta disponibilidade e redundância"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Gerenciar redes virtuais"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Prover alta disponibilidade e redundância"
        }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "dynamo1c2d3e4f5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é o propósito do Amazon DynamoDB Auto Scaling?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Aumentar a segurança"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Melhorar a escalabilidade"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Reduzir a latência"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Melhorar a interface do usuário"
        }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "dynamo6g7h8i9j0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a diferença entre o Amazon DynamoDB e o Amazon S3?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "DynamoDB é um banco de dados relacional, enquanto S3 é um serviço de armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "DynamoDB é um banco de dados NoSQL, enquanto S3 é um serviço de armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "DynamoDB é um serviço de computação sem servidor, enquanto S3 é um serviço de armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "DynamoDB é um serviço de armazenamento de objetos, enquanto S3 é um banco de dados NoSQL"
        }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "dynamo1k2l3m4n5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é o benefício do uso do Amazon DynamoDB para armazenamento de dados em tempo real?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Alta latência"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Baixo desempenho"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Flexibilidade e escalabilidade"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Custo alto"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo6o7p8q9r0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a finalidade do Amazon DynamoDB Backup e Restore?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Armazenar dados em uma única região"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Armazenar dados em múltiplas regiões para alta disponibilidade e redundância"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Realizar backups e restaurar dados em caso de falha"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Melhorar a interface do usuário"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo1s2t3u4v5",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é o benefício do uso do Amazon DynamoDB para armazenamento de dados em larga escala?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "Alta latência"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "Baixo desempenho"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "Flexibilidade e escalabilidade"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "Custo alto"
        }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "dynamo6w7x8y9z0",
      "topicId": 6,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a diferença entre o Amazon DynamoDB e o Amazon Redshift?",
      "options": [
        {
          "index": 1,
          "text": "DynamoDB é um banco de dados relacional, enquanto Redshift é um serviço de armazenamento de objetos"
        },
        {
          "index": 2,
          "text": "DynamoDB é um banco de dados NoSQL, enquanto Redshift é um serviço de armazenamento de dados em larga escala"
        },
        {
          "index": 3,
          "text": "DynamoDB é um serviço de computação sem servidor, enquanto Redshift é um serviço de armazenamento de dados em larga escala"
        },
        {
          "index": 4,
          "text": "DynamoDB é um serviço de armazenamento de objetos, enquanto Redshift é um banco de dados NoSQL"
        }
      ],
      "answer": 2
    }
  ]
}